散戶，是大戶的點心

外匯交易是一場零和遊戲 (Zero Sum game)。買賣雙方都必須有對方的存在才能達成交易。有人盈利亦代表有人虧蝕，換句話說是財富轉移。如果你有一定外匯交易經驗的話，都很可能遇過以下的經歷。

Support Resistence Trading 是坊間一個十分普遍的交易方法，下圖1.0321是明顯的阻力位，運用支持/阻力作交易方法的交易者，大多會在阻力位附近賣出，止損則放在阻力位之上。假設你在1.0311賣出，止損放在1.0331，很可惜，價位觸及止損後，立即往下行，甚至走到原本的止賺位(1.0271) 這種欲哭無淚的情況，似曾相識嗎？

以上這個例子把我們帶到這篇文章的重點：市場操控 (Market Manipulation)。獵殺止損 (Stop hunting)，或俗語稱的掃stop，是大戶在市場上謀取最大利益的慣常技倆。個人交易者在市場上的操作大都頗容易預測，包括他們慣常放止損的位置。重要的支持和阻力位，通常都聚集最多止損單子。很多外匯交易入門書藉都教導說，當一個價位多次被試圖突破都守得住的話，代表該支持阻力愈強。換句話說，該價位理論上是很難會被破，亦即表示將止損放在支持位之下或阻力位之上是安全的。

作為大戶，他們當然知道在那個價位的單子最多。就以上圖的例子，如果大戶的主調是沽的話，而他們知道在1.0321之上累積了很多平倉止損買單的話，就算如何被認為是堅實的阻力，難度大戶就不會將該些買單拿下嗎? (賣出一方被止損的話，需要在該價格買入才可平倉) 將價格推到1.0321之上，他們不但可取得所需的買單，更可以得到最佳的價格去沽出該貨幣對。當他們吸取所有買盤後，價格便立即轉勢向下，並最終穫利，這亦是在圖表上常見的假突破 (Fake Breakout)。

當然 ，散戶在市場當中佔的比率還是少數，可以說是大戶的點心。那甚麼是主菜？理所當然是各大投資銀行的單子，亦即是 Institutional Order Flow。

LM

好久沒見你出文了

留名.

溫故知新，多謝支持！

我是大戶肚裡面條蟲

有咩猛料

答唔到
因為佢被胃酸分解左

1478
目標價4.2